梁美芬 : 示威者被制服後嗌名、地址 可能被捕者家中有示威物資擔心被警方取證

反修例運動持續近四個月，有網民昨日（29日）發起「反極權大遊行」，觸發港島區多處爆發警民衝突。警方證實昨日於灣仔行動期間，有警員曾向天鳴槍一發示警，稱為保護自身安全。消息指，事發時有警員因喬裝示威者被發現，及後被包圍，遂向天開了一槍，據悉該名警員據知隸屬刑事總部。

經民聯立法會議員梁美芬認為，看到示威者和警方的衝突畫面猶如「肉搏」，她舉例指在美國等海外國家，當警員被埋身、搶槍，也要自衛嚇退暴力示威者。她又認為，警員喬裝示威者，旨在找出最暴力、主要提倡暴力的示威者，形容是「最想捉到呢啲人。」

至於多次有畫面拍到有示威者被多名警員制服後，高呼自己的名字、學校和地址，惟被警員掩口、以警棍再毆打。本身是律師的涂謹申指出，被制服後高呼名字等資料尋求法律援助，是被捕人的權利。他又稱看到很多片段，示威者被制服後仍被磨面、壓頸，他形容「嚴重過朱經緯案」，又形容如同酷刑，他促請監警會與警方即時召開會議，要求警方訓示前線警員不能再磨面、壓頸，斥「殺人犯都唔可以濫用私刑」。

身兼基本法委員會委員的梁美芬則表示，相關執法人員需有合理解釋，她亦表示有注意到示威者被制服後高呼名字、學校和地址，認為可能是向學校求助和尋求法律援助，不過她又估計可能示威者分成多個群組，群組可根據名單給予援助。至於高呼地址，梁美芬質疑可能被捕者家中有示威物資，擔心警員到家中取證，「所以被捉到嗰刻就講地址」。

梁美芬強調，警隊可能在執法上表現有所不足，違規便要接受處分，甚至接受刑事審訊，「唔會百分百話（執法）唔會無問題」，但強調港人不可以癱瘓和侮辱警隊。她呼籲示威者爭取政制改革需要有智慧，「唔好相信暴力可以爭取政制改革」。

「十一」或會爆發激烈衝突，不過特首林鄭月娥將會到北京出席國慶活動，相信明天將由政務司司長張建宗擔任署理特首，他希望留在香港主持大局的官員，需要敢承擔、敢擔當和果斷，「去到危機、騷亂，就要果斷做嘢，唔可以拖泥帶水。」

https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/380748/9-29%E9%81%8A%E8%A1%8C-%E5%96%AC%E8%A3%9D%E8%AD%A6%E5%97%9A%E6%A7%8D-%E6%B6%82%E8%AC%B9%E7%94%B3%E6%89%B9%E7%BD%AE%E8%AD%A6%E6%96%BC%E9%9A%AA%E5%A2%83-%E6%A2%81%E7%BE%8E%E8%8A%AC%E6%8C%87%E5%B1%AC%E8%87%AA%E8%A1%9B

美芬係咪覺得器官捐贈仲未夠

隊王芳賣國賊
支持北京獨立

鳩up之王

黑警扑頭非禮強姦殺人好大可能只係為滿足個人獸慾

就算係又點？你一日未搜到都唔可以假定佢有，從而限制佢既權利

依條撚人真係教法律？

捐晒全身器官未？

佢係大陸讀法陸嫁

幾時有人掉件垃圾落垃圾桶？

想知佢贏過咩官司？

「唔會百分百話（執法）唔會無問題」
三重否定句

掉佢去餵老鼠啦

因為驚被人殺人滅口呀

警員喬裝示威者，旨在找出最暴力、主要提倡暴力的示威者，形容是「最想捉到呢啲人。」

臥底落場做晒放火打人呢啲最暴力嘅野之後話要捉呢啲人

大陸讀...法律...

人地蒙面法針對穆斯林咋
你隻鼠芬咪去叫蝻咪戴Hijab囉

女版羅莽

鼠王芬都有2個仔 有冇人知兩條畜生有冇外國籍/係外國讀緊書

搞掂十一遊行，就嚟炮制呢隻鼠王芬，佢教書教壞學生，禍港殃民！

開手槍又話最低武力
天安門出坦克碌死人又話係最低武力
佢老母臭閪冚家落地獄

邊個勇士送佢一程我送花圈

一個人可以咁賤格!

未審先判

仔女個名支那人？

條臭閪 咁既說話都講得出
有冇人性嫁

梁美芬:「唔好相信暴力可以爭取政制改革」。

毛澤東:

孫中山:

華盛頓:

hmmm interesting

可唔可以叫佢講少d廢話

有d人想像力真係好好

點解唔可以侮辱警隊呀 有言論自由咖喎

唔好再post隻過街老鼠講嘅野上黎好唔好
連登幾時變到戇鳩野都深入討論一番

唔好幫佢增加存在感
直接放佢落制裁名單算啦

屌你 你個樣表達左一切 嗅閪

拉
唔想隻過街老鼠出現係熱門

梁美芬可能將被制裁

pull

如果叫梁美芬又代表咩

老鼠可能唔食同類

地址？ 佢真係傻架喎

即係有閣題

秋名山鼠神

所以就可以被自殺了

冇腦唔好出黎講野啦

屌佢啦 叫人搵律師人權嚟架on99

拼音

1) 無罪假定
2) 家中有示威物資好似唔犯法

第一個係何妖，第二個就係佢

唔好相信暴力可以爭取政制改革
咁法國革命嗰啲點黎？

幾時去圍佢

律師？

可能呢個臭閪有絕症，可能可能，可你老母。

可能可能
我可你老母個臭能啊

你都可能喺老鼠祖先啊

編纂血債錄：讓有債待償者知道什麼叫恐懼！

今天打得不留手，還債之日手不留！

莫以為只有政府才會制造白色恐懼，
人民也會重拾政權的一天！

大陸共匪垮台領導人改革

香港光復有期，只是遲早的事！

何君堯和一群黑警之流

必將償還血債！

禍及家人，秼連同伙，秋後算賬！

大家同心集欠債者成冊錄，追還血債！

行不義者必須有成本，你們的末日不遠了！恐懼吧！

世界必有還我們公道的一天，今天記下血債，待秋後向他們算賬！

請呢隻OBJECT入美國制裁名單。

呢個女人係咪弱智？

次次見到話開槍示警合理 我就不期然諗起721個2條垃圾轉身走 唔保護市民

示威者想比資料人做定器官捐贈姐 你班黑警下下謀殺
鼠王芬係咪器官捐贈唔夠想開其他file

係啊屋企有物資仲要大大聲講俾你班狗知

13:00
荃灣 - 沙咀道球場
黃大仙 - 黃大仙廣場
屯門 - 政府合署
灣仔 - 修頓球場
深水埗 - 楓樹街球場
沙田 - 車公廟

器官捐贈都未滿足
係咪想當兵？

制裁名單一定要加曬班建制派，加埋佢地既言論報導比美國

到底咩纙輯？點教法律呀咁樣

幾時召喚神獸比佢見下

無咗良心
有學識都無用

我嗌名關你撚事咩
把口生喺我度我鍾意點叫就點叫

佢個仔一早送左去外國讀書

睇黎佢想做下個堯堯

CLS

講到好似講完地址
個地址就自動開門比人入去清場咁
d屋企人 保安係唔知既

可惜香港冇軍隊

睇個蝗字拼音就知係蝗啦